(推上熱門)十點監票軍全面準時進場

各位巴絲提前三個字至半個去樓下投票站監票
因為位置有限對家都可以排
一齊提防種票/出賤招
最好拎埋電筒防停電

【點票程序】

大家可能無睇過點票，簡單介紹一下：

大約係 2230就會截龍，要所有人投晒票，「投票站」先會變身為「點票站」（通常需時要45-60分鐘）會有通告貼出；

之後就會開放公眾人士入去監票，人數會因場地問題會有所限制，而選舉代理人會有優先權入去；

監票人士入晒場，先會倒票出黎點，當中會先抽起問題選票，仲要對下「投票人數」同「選票」數係咪「一樣數目」；

點晒「正常票」，票站主任先會處理「問題選票」（例如吸咗係樣嗰d），票站主任就會根據張票有無清晰展示佢想投幾號而決定會唔會接納張選票，中間選舉代理人，候選人代表係可以就票站主任決定而作出反對嘅。

當然票數接近可以要求重點選票！

雲海 陳雲海
早啲寫定先，若果大家會前往點票站監察，有幾樣野可以注意，首先在場無論係票站主任定係點票嘅相關公務員，都唔可以離開地下劃出嘅 「限制區」，因為有時好奇怪地票站主任係會將廢票個箱擺離開個「限制區」，記住在場人士要警告佢唔可以咁樣做！另外點票完畢之後記住問返個票站主任攞晒返所有數目：「成功點妥選票」+「廢票」，係咪=投票人數「即係派出左嘅選票」，數目唔對就要票站主任釐清原因及理據！甚至可以重點！當然要四目關七，睇吓票箱、選民名單logbook等等等等有冇古怪野！大家唔係淨係坐喺度睇點票㗎！
Ps不過我爭取左20年希望唔准任何玩過魔術嘅公務員點票以及全部人要唔可以着長袖衫呢樣嘢選舉事務處到今日都唔回應我嘅要求！好可惜！

【區議會選舉2015】真實案例

第一單
耀安選區初步點票出現大量問題票
沙田區耀安選區，經初步點票後出現高達757張問題票。據現場消息指，有不少選票上蓋印與一般剔號印章的形狀有異，懷疑印章出現問題。

另一單
2015年馬鞍山頌安陳震夏中學點票站，發生遺失選票箱鎖匙事件。凌晨零時，該點票站原定對4個票箱進行點票程序，惟發現其中一個票箱的鎖匙遺失了，票箱打不開，票站主任向上級請示，獲律政司指示可以用工具將鎖頭撬開，職員決定用鐵鎚將票箱鎖頭鑿開，並會連同其餘選票一併點算。

再另一單
2015年石籬南選區點票出錯，多出一千張選票，足以左右選舉結果。

葵青石籬南選區候選人梁國華表示，點票前選舉主任公佈當日全日累積有7182張選票，惟封箱之後，票站工作人員發現實際票站全日只發出6182張選票，估計每一個投票時段的票數皆有錯漏，造成累積選票誤報1000張選票。梁國華表示當時向票站主任要求封箱，將發出的選票與石籬南的選民登記名冊作比對，並延請選舉委員會及候選人的法律顧問核實結果。惟票站主任拒絕，稱此做法為程序之外。

推

位街坊溫馨提示❤️
‼️在10:30pm前已排隊‼️
‼️票站就一定要安排投票‼️
‼️所以不要以為夠鐘就走人‼️

‼️記得話比未投票嘅朋友聽呀‼️

#區選 #提提你
#多你一票真係多好多架
全港告急
依家去投都未遲

Push

[最後一刻踢爆] 建制派賄票密技

雖然公眾席監票係埋唔到去睇「問題票」
但請你叫參選人同埋義工睇真啲個pattern

推上去！

推啊！

Pushing

推啊

推推推

搵人幫手推多幾次

推，時間無多

唔該手足幫手推

無乜人睇到

點解你地咁得閒
聽朝唔洗返工？

推呀

手足幫手呀，咪被共匪有機可乘

唯有推得幾多得幾多

監票要幾點入去？

選舉還未結束 大家快啲將民賤聯賄選的影片tweet出去全世界
今次選舉正好清洗所有賄選問題 咁以後先有公正的真普選

我諗十點半?
利申唔知 但十點會落去

有膠人入左黎，但唔洗理佢繼續推

中途可唔可以加入

位置有限 夠人就唔比

xdsxc

agger

推 辛苦哂

上左熱門了手足
多謝你

十點半投完，改裝票站要20分鐘

全民監票

push

舉手之勞

831

落場監票

任何區一有建制派當選 立即開佢老母花

有冇人答我點票要幾耐左右

推
有心唔怕遲, 10點半前排隊都可以投

監票靠大家！睇實佢地！

一個至兩個鐘

可唔可以開機拍？

lush

唔知 我諗好多人都係第一次

全世界落樓監票

721

2230就會截龍？即係2215到就最好？

推呀，準備落樓

10點叫完口號就落街監票

樓主知唔知大概點票要點幾耐？
我想去睇但驚一睇要睇好耐

Pish

有人話一至兩個鐘

推呀！

推呀!

快推啊各位

今晚唔鳩叫住，改去票站監票

紅磡區都有

係咪可以點點下隨時離開？

應該得

全部同我落街

落街啦！

gogogo

監票師

仲有4個字!

樓下票站開始多呀婆呀公係到圍邊爐

想知投票人數張紙啲位唔係去投票嘅人睇唔睇到

推！落樓準備！

調景嶺唔知去邊個

是時候出動了

Gogogo 監票師

衝呀

東南亞某國試過票場熄燈換票箱
手足們有電筒請帶電筒

，

各位記得做

睇實d票，唔好畀佢地作弊
好似睇靚女睇明星咁睇住每張票

藍田選區投票人數仲多過已登記選民人數

藍田要人

同埋charger

今年應該唔止

注意事項

推
張圖load好耐

帶電筒

點解我個票站話11點先住得去

呢位 1124 去投票的姨姨
道出了香港人的心聲

今日好似成日都up唔到圖

十點半前要入定係晏少少都入得

推!!
大家落去最近既票站幫手監票啊!!

轉投票站要 45至60分鐘

監票軍 GOGOGO

和你監！！

可唔可以監唔係自己選區

123123

去迎接勝利

可以

#手動傳

【監票從未如此重要！】

這是一個「連點票都信佢唔過」的時代。

在從前還算公平公正的民主選舉，大家投過票飲完茶大概便可回家靜待結果；但今次選舉是怎樣呢？政府篩選港人參選權、黑勢力恐嚇候選人退選、建制連環爆賄選醜聞、當局重兵屯駐票站、寄存在選舉主任家中的選票行李箱沒有上鎖……

大家若對上次新東補選的「神秘失匙票箱」記憶猶新，或區議會有候選人在最後一個票箱反勝三百票的事情，都應清楚投票站將是守護香港議會的最後一道防線。「自己選舉自己救」，今次有不少「初哥」擔任監票人，分別負責監察「投票」及「點票」程序。熟知程序有助保障自己的監察權利，確保選票不會被點走；義工紛紛在網上分享監票流程及注意事項，甚至有網友製圖方便大家消化資料。

順帶一提，雖然宣誓擔任監票人的申請已截止，但公眾仍可以在投票當日進入票站觀看點票程序。票站會在投票完結後變成點票站；較小型票站的票箱，則會運到赤鱲角亞洲國際博覽館的中央點票站進行。公眾可在中央點票站內新聞中心的公眾區域觀看選舉結果；座位以先到先得分配，進場人士屆時需佩戴手帶以作識別。

投票日還未到，已經處處是戰場。未到結果宣布一刻，大家沒有鬆懈的理由。

投票站及點票站一覧表：

監票可唔可能影相？

大埔都有

呢個先係19年

👍👍👍

推 大家不好這時候睡覺

藍田有防暴

和理非進場！！

和你監，快啲去